---
title: Python 强大的第三方包
tags: [模块和包]
description: 本节课主要学习了<br>如何安装和使用第三方包
date: 2021-11-08 00:31:16
categories: Python
cover: https://ik.imagekit.io/zkeq/2021-11-8/1.png
---

### 强大的第三方包

#### 什么是第三方包

- 其他程序员写好的功能`封装成包（模块）`发布到网站上
- 提高**开放效率**

#### 利用`pip`与`easy_install`获取第三方包

- `python`的**第三方包管理工具**，`pip`的使用率最高
- `python3.4`**以上**版本**在安装python的时候已经自带了这两种包管理工具**
- 老版python可通过`https://pip/pypa.io/en/stable/installing`
- `pip install 包名`
- `Github.com` 搜索 `python 第三方包`

#### 第一个第三方包工具`ipython`

- `ipython`是一个**python**的`交互式shell`
- `比默认的python shell好用的多`，支持**变量自动补全**，**缩进**功能

